效忠誓言——新中國語版！

新中國語，簡稱新語。

Nge grün senshis hafjung Amerika Hapjungöd gökki tundren gi tôshbröe kunkfôgöd. Sonktis jihasse göttus, bukkô funlet, chissü pendren chemmin gekröng. 我謹宣誓效忠美利堅合眾國國旗及效忠所代表之共和國，上帝之下的國度，不可分裂，自由平等全民皆享。

發音指南：ü[y], ö[œ], ô [o], o[ɔ], e [E], a [a], r [r] (大舌顫音），其餘字母發音與英語相同，塞音如d, k作爲音節結尾時需要除阻，請注意單詞之間的連讀和不完全爆破）

發音示範：
Rngtash Sëskü [rŋtʰaʃ səsky] 五大訴求
Keddid bukkô [kʰEdid pukʰo] 缺一不可
Shitôsh Gemmenk [ʃitʰoʃ kEmEŋkʰ] 時代革命
Höngrong Tuklip [hœŋkʰrɔŋ tʰuklipʰ] 香港獨立